Beim Bearbeiten des Artikels ist mir aufgefallen, dass die behandelten Strategien zur Symmetrievermeidung, zwar richtig und essentiell zum Vergleichen von Lösungen sind, 
allerdings werden sie für den vorgestellten Algorithmus gar nicht verwendet, da keine Lösungen miteinander verglichen werden. 
Im Übrigen fehlt ein Abschnitt über das Vermeiden von Umbenennungssymmetrien, zu denen ich folgenden Vorschlag habe:

Sei eine Lösung zur Probleminstanz $(3,2,2)$ wie folgt:
\begin{equation}
\begin{split} 
  u =& A, C,\enspace B, F,\enspace D, E \\
    &  A, D, \enspace B, C, \enspace E, F
\end{split}
\end{equation}
Wir Substituieren die Namen der Golfer, in der Art, dass in der ersten Woche die Identität steht. 
Dies ist verträglich mit (\ref{Gruppenordnung}) und (\ref{Wochenordnung}) und schränkt den Symmetrieraum, wenn auch nicht erschöpfend, weiter ein.
\begin{equation}
\begin{split} 
  u =& A, B,\enspace C, D,\enspace E, F \\
    &  A, E, \enspace C, B, \enspace F, D
\end{split}
\end{equation}

Alles in allem ist der vorliegende Artikel sehr interessant, vor allem, wenn man bedenkt, dass ein Hauptbestandteil des Verfahrens Zufall ist, aber trotzdem sehr zuferlässig Lösungen produziert werden.
Ich bin überrascht worden, wie groß das Interesse an diesem Problem ist. 
Es gibt sogar jemanden, der Excel Tabellen für \$ 34 verkauft, in denen man die Namen der Spieler für bestimmte Probleminstanzen eintragen kann\footnote{\url{http://probablegolfinstruction.com/tournament_pairings.htm}}.

Schön ist auch, dass es sich hierbei nicht um ein rein konstruiertes Problem handelt, sondern der originale Fragensteller tatsächlich Golf spielen wollte:
\begin{quote}
Please help with this problem.
I have 32 golfers, individual play.
We will golf for 16 weeks.
I want to set up the foursomes so each person only golfs
with the same person once.
How many weeks can we do this before it starts to duplicate ?
Help !!
Is it only four?
It should be eight ?
I can't figure it out and neither can anyone else.
\par\raggedleft--- \textup{Bigwind777},\quad \texttt{sci.op-research}
\end{quote}
